---
title: 快速製作gif
date: 2016-10-16 00:38:34
tags:
    - linux
---

## 從影片中擷取一段做gif

最近裝了監視器剛好錄到小偷，想要快速擷取一小段檔案，霎時間沒有頭緒...在此紀錄一下。

    ffmpeg -ss 00:09:55 -t 5 -i In.avi Out.gif

什麼節訴了？？！！要不然是要多困難(汗)，另外擷取影像是原生畫質所以會檔案大小會比較大。

    ss從幾分幾秒開始搜尋
    hh:mm:ss

    t經過時間
    hh:mm:ss + t秒

    這兩段加起來等於
    從ss時間點抓取後五秒的影格(00:09:55-00:10:00)

    這些參數請在-i之前

## kdenlive
